﻿ Ông Trần_Thủy_Biển bị phản_đối vì xìcăngđan gia_đình
Những người ủng_hộ đảng đối_lập diễn hoạt_cảnh giả ông Trần_Thủy_Biển bị FIFA phạt thẻ_đỏ Một phiên họp đặc_biệt của cơ_quan lập_pháp Đài_Loan được triệu_tập vào hôm_qua để xem_xét khả_năng trưng_cầu_ý_dân vào ngày 27-6 về việc cách_chức nhà_lãnh_đạo Trần_Thủy_Biển do những xìcăngđan liên_quan đến con_rể và vợ ông .
Giới phân_tích dự_báo ông Trần sẽ vượt qua vì phe đối_lập đề_xuất cuộc họp này vẫn chưa huy_động đủ 2/3 số nhà lập_pháp cần_thiết .
Tuy có_thể thất_bại , phe đối_lập xem đây vẫn là một cơ_hội để trưng những việc_làm sai_trái trong chính_quyền đương_nhiệm nhằm kích_động thêm sự bất_bình đối_với ông Trần_Thủy_Biển . Tháng trước , con_rể ông Trần bị bắt vì bị nghi_ngờ buôn_bán cổ_phiếu trái_phép , trong khi vợ ông bị cáo_buộc nhận phiếu mua hàng có giá_trị lớn của cửa_hàng Sogo_Đài_Bắc như một hình_thức nhận hối_lộ . Mỗi lần , bà có_thể nhận phiếu trị_giá tổng_cộng 3 triệu đài_tệ ( khoảng 362.320 USD ) .
Theo Tuổi_Trẻ / Chinapost , Reuters
